Um eine Verbindung zu einem (öffentlichen) MQTT-Broker herstellen zu können, wird zusätzlich zur bereits eingebundenen "`ESP8266WiFi"' auch die "`PubSubClient"'-Bibliothek benötigt.
Allerdings ist es nötig, zuerst eine Instanz der Klasse "`WiFiClient"' mit 
\begin{lstlisting}[language=C++]
	WiFiClient espClient;
\end{lstlisting}
zu erzeugen.
Diese Instanz wird dann wiederum bei der Instanziierung der "`PubSubClient"'-Klasse übergeben: 
\begin{lstlisting}[language=C++]
	PubSubClient client(espClient);
\end{lstlisting}
Auch die Verbindungsherstellung zum MQTT-Broker wurde in eine Funktion ausgelagert.\ref{lst:mqttconnect}
Dieser wird die URL des Brokers sowie der zugehörige Port übergeben.
Die Funktion wird ebenfalls in der \textit{void setup()}-Funktion für die initiale Verbindung aufgerufen, dieser Aufruf erfolgt nachdem die WLAN-Verbindung erfolgreich hergestellt wurde.
Auch beim MQTT-Broker wird bei jedem Durchlauf der \textit{void loop()}-Funktion mit 
\begin{lstlisting}[language=C++]
	if(!client.connected())
\end{lstlisting}
überprüft, ob die Verbindung noch offen ist um diese gegebenenfalls wiederherzustellen.
Bevor die Messwerte dann an den Broker gepublisht werden können, müssen diese als JSON-Objekt serialisiert werden.
Hierfür wird die "`ArduinoJson"'-Bibliothek eingebunden.
Die Klasseninstanz wird hier mit 
\begin{lstlisting}[language=C++]
	JsonDocument serializedData;
\end{lstlisting}
nur lokal in der \textit{void loop()}-Funktion erzeugt, sodass dieses in jedem Durchlauf neu erzeugt und am Ende wieder verworfen wird.
Die "`serializedData"'-Instanz wird nun mit den Keys und den enstprechenden Values befüllt.\ref{lst:writejson}
Da jedoch keine Instanz eines JsonDocuments an den MQTT-Broker gepublisht werden kann, muss die Zeichenanzahl bestimmt und der Inhalt zuerst wieder in ein Characterarray gespeichert werden: 
\begin{lstlisting}[language=C++]
	size_t n = serializeJson(serializedData, buffer);
\end{lstlisting}
Nun können die Messwerte zusammen mit den Keys an den Broker gesendet werden : 
\begin{lstlisting}[language=C++]
	client.publish(topic, buffer, n);
\end{lstlisting}
Hier muss noch die Topic mit angegeben werden, welche dann später wieder vom Server abgefragt werden kann.
Zusätzlich wird der Character Array und die Länge dessen übergeben.